**蘇尼特左旗**（）是[中華人民共和國](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")[內蒙古自治區](../Page/內蒙古自治區.md "wikilink")[錫林郭勒盟轄下的一個](../Page/錫林郭勒盟.md "wikilink")[旗](../Page/旗.md "wikilink")，面積為33333平方公里，人口約僅有3萬。旗政府駐於滿都拉圖鎮，郵政編碼為011300。

## 簡介

蘇尼特左旗簡稱蘇左旗，蘇尼特為成吉思汗後裔名，後形成部落名。該區現轄有9個蘇木、2個鎮、1個管委會。該區多為沙漠，本以畜牧為主，近年在沙塵暴威脅下，努力發展旅遊與花崗石礦產業。

## 行政区划

\[1\] 。

## 参考资料

[苏尼特左旗](../Category/苏尼特左旗.md "wikilink")
[锡林郭勒](../Category/内蒙古自治区的旗.md "wikilink")
[旗](../Category/锡林郭勒县级行政区.md "wikilink")

1.